{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007826",
        "source": "도서",
        "writer": "한국관광공사",
        "ISBN_ISNN": "979-11-86581-42-1 (13980)",
        "version": "초판 4쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "사시사철 주말여행 프로젝트",
        "collectedDate": "2023-10-17",
        "publishedDate": "2017-07-04",
        "domain": "자연관광",
        "title": "두타연"
    },
    "text": "斗陀淵民間人統制区域(民統線)の北側に位置して残っていた禁断の土地だが、2004年に一部区間が開放され人々の足を引くことになった。 ここは人の足が届かないため、そのままの原始の自然が保存されており、生態観光地として知られている。 斗陀淵は金剛山から発源した水流が深い谷間を流れて切断されて作られた滝だ。 滝は高さ10mで、周囲は奇岩に囲まれ、絵のような美しさを誇る。 滝の上には観察デッキがあり、足元の絶景を鑑賞することができる。 また、探訪路に沿って吊り橋を渡ると滝とその周辺の自然景観を鑑賞することができる。 頭陀淵は澄んできれいな水が流れており、多様な魚が生息する。 探訪路周辺には様々な植物も観察できる。 斗陀淵探訪は、二木亭案内所や飛得案内所から始まり、当日個別観光が可能だ。 入口はドゥタヨン駐車場の向かい側に位置し、徒歩や自転車、車でも移動できる。 もし二つの打宴だけを見て回るのに物足りなさがあれば平和ヌリ道もおすすめだが、ここではトレッキングや自転車旅行が楽しめる。 平和ヌリ道は汽車と二木亭の間に位置しており、楊口戦闘慰霊碑と彫刻公園などが用意されている。 ドゥータ1.2校では素晴らしい眺めが楽しめる。",
    "QA": [
        {
            "question": "斗陀淵はどこに位置していますか？",
            "answer": "斗陀淵は民間人統制区域(民統線)の北側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "斗陀淵はなぜ禁断の土地とされていましたか？",
            "answer": "斗陀淵はかつて人の足が届かない場所だったため、禁断の土地とされていました。"
        },
        {
            "question": "斗陀淵はいつ開放されましたか？",
            "answer": "2004年に一部区間が開放されました。"
        },
        {
            "question": "斗陀淵はどのような特徴を持っていますか？",
            "answer": "斗陀淵は高さ10mの滝で、周囲は奇岩に囲まれており、絵のような美しさを誇っています。"
        },
        {
            "question": "斗陀淵探訪で何ができますか？",
            "answer": "斗陀淵探訪では滝の上からの絶景を鑑賞したり、吊り橋を渡って滝とその周辺の自然景観を楽しむことができます。"
        },
        {
            "question": "頭陀淵では何が観察できますか？",
            "answer": "頭陀淵では澄んできれいな水が流れており、多様な魚や植物を観察することができます。"
        },
        {
            "question": "斗陀淵探訪の入口はどこにありますか？",
            "answer": "斗陀淵探訪の入口はドゥタヨン駐車場の向かい側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "どのような交通手段で斗陀淵に移動することができますか？",
            "answer": "斗陀淵には徒歩や自転車、車で移動することができます。"
        },
        {
            "question": "斗陀淵以外にもおすすめの観光スポットはありますか？",
            "answer": "斗陀淵以外にも平和ヌリ道があり、トレッキングや自転車旅行を楽しむことができます。楊口戦闘慰霊碑や彫刻公園も見どころです。"
        },
        {
            "question": "平和ヌリ道はどこに位置していますか？",
            "answer": "平和ヌリ道は汽車と二木亭の間に位置しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 375,
        "QA": 401
    }
}